\documentclass[11pt, % Schriftgröße
    ngerman, % für Umlaute, Silbentrennung etc.
    a4paper, % Papierformat
    oneside, % einseitiges Dokument
    %openany,
    titlepage, % es wird eine Titelseite verwendet
    parskip=full, % Abstand zwischen Absätzen (ganze Zeile)
    headings=small, % Größe der Überschriften verkleinern
    listof=totoc,
    headlines=3.2,
    bibliography=totoc,
    index=totoc,
    captions=tableheading, % Beschriftung von Tabellen unterhalb ausgeben
    final % Status des Dokuments (final/draft)
]{scrartcl}

% Hauptdokument

\input{packages}
\input{settings}
\input{commands}

% Beginn des Dokuments
\begin{document}
\pagenumbering{Roman}                           % Römische Seitenzahlen einfügen
\input{Deckblatt}

{
\tableofcontents                                % Inhaltsverzeichnis einfügen
 
}
\cleardoublepage
\pagenumbering{arabic}                          % arabische Seitenzahlen einfügen

\input{Inhalt}

\end{document}